// Usage Instruction :
// Paste below query in log analytics, click on Save button and select as Function from drop down by specifying function name and alias as CiscoSecureEndpoint.
// Function usually takes 10-15 minutes to activate. You can then use function alias from any other queries (e.g. CiscoSecureEndpoint | take 10).
// Reference : Using functions in Azure monitor log queries : https://docs.microsoft.com/azure/azure-monitor/log-query/functions
CiscoSecureEndpoint_CL
| extend 
    EventVendor = 'Cisco',
    EventProduct = 'Cisco Secure Endpoint'
| project-rename 
    EventSubType = audit_log_type_s,
    SrcUserName = audit_log_user_s,
    DstMacAddr = computer_network_addresses_s,
    DstHostname = computer_hostname_s,
    DstUsername = computer_user_s,
    DstIpAddr = computer_external_ip_s,
    ConnectorGuid = connector_guid_g,
    GroupGuid = group_guids_s,
    DvcId = id_d,
    EventOriginalId = event_type_id_d,
    ThreatName = detection_s,
    ThreatId = detection_id_s,
    ThreatSeverity = severity_s,
    DstDvcHostname = new_attributes_name_s,
    DvcHostname = new_attributes_hostname_s,
    DvcIpAddr = new_attributes_ip_external_s,
    DstDvcOsId = new_attributes_operating_system_id_d,
    EventProductVersion = new_attributes_product_version_id_d,
    SrcDvcId = computer_connector_guid_g,
    ComputerLinksComputer = computer_links_computer_s,
    ComputerLinksTrajectory = computer_links_trajectory_s,
    ComputerLinksGroup = computer_links_group_s,
    IndicatorThreatType = file_disposition_s,
    SrcFileName = file_file_name_s,
    SrcFilePath = file_file_path_s,
    SrcFileMD5 = file_identity_md5_g,
    SrcFileSHA1 = file_identity_sha1_s,
    SrcFileSHA256 = file_identity_sha256_s,
    ParentProcessId = file_parent_process_id_d,
    ParentProcessMD5 = file_parent_identity_md5_g,
    ParentProcessSHA1 = file_parent_identity_sha1_s,
    ParentProcessSHA256 = file_parent_identity_sha256_s,
    ParentProcessName = file_parent_file_name_s,
    ParentProcessFileDescription = file_parent_disposition_s
| extend
    EventEndTime=iff(isnotempty(created_at_t), created_at_t, date_t),
    EventMessage=iff(isnotempty(event_s), event_s, event_type_s),
    Hostname = DstHostname,
    User = DstUsername
| project-away 
    created_at_t,
    date_t,
    event_s,
    event_type_s
